\ProvidesPackage{articleutc}

\newlength{\decallagetitre}
% pour l'impression taille A4
\DeclareOption{a4book}{%
  \PassOptionsToPackage{%
    a4paper,
    top=2.5cm,
    bottom=2cm,
    left=3cm,
    right=2cm,
    asymmetric,
    marginparwidth=1.2cm
  }{geometry}%
  \linespread{1.4}%
  \setlength{\decallagetitre}{1cm}}

% pour le format ebook
\DeclareOption{pocketbook}{%
  \PassOptionsToPackage{%
    paperwidth=80mm,
    paperheight=104mm,
    top=3mm,
    bottom=3mm,
    includeheadfoot,
    asymmetric,
    left=1cm,
    right=3mm,
    marginparwidth=1.2cm
  }{geometry}%
  \linespread{1.4}%
  \setlength{\decallagetitre}{5mm}}

\ProcessOptions

\RequirePackage{geometry}

% pour les polices accentuées francaises (avec pdfTeX)
% décommenter pour pdflatex, commenter pour xelatex
\RequirePackage[utf8]{inputenc}
\RequirePackage[T1]{fontenc}

% font (commenter pour pdflatex, décommenter pour xelatex)
%\RequirePackage{xltxtra}
%\defaultfontfeatures{Scale=MatchLowercase}
%\setromanfont[Mapping=tex-text]{DejaVuSerif}
%\setsansfont[Mapping=tex-text]{DejaVuSans}
%\setmonofont[Mapping=tex-text,Scale=0.8]{DejaVuSansMono}
%\setromanfont[Mapping=tex-text]{Linux Libertine O}
%\setsansfont[Mapping=tex-text]{Linux Biolinum O}


%Selection de la langue du document
\RequirePackage[english,frenchb]{babel}
\RequirePackage[autostyle=true,english=american,french=guillemets]{csquotes}
\MakeOuterQuote{"}
\frenchspacing
\widowpenalty=300
\clubpenalty=300


% pour avoir des couleurs
%\RequirePackage[usenames,dvipsnames]{color}
\RequirePackage[table,usenames,dvipsnames]{xcolor}
\definecolor{orange}{RGB}{250,108,0}
\definecolor{darkgreen}{RGB}{155,187,89}
\definecolor{lightgreen}{RGB}{239,243,234}
\definecolor{atosred}{RGB}{204,0,0}
\definecolor{tatoebagreen}{RGB}{100,155,61}
\definecolor{charcoal}{RGB}{28,28,28}
\definecolor{jauneutc}{RGB}{255,217,17}
\definecolor{grayutc}{RGB}{117,115,120}
\definecolor{boxcodecolor}{RGB}{250,241,212}
\definecolor{fboxcodecolor}{RGB}{183,146,20}
\definecolor{boxdefcolor}{RGB}{229,235,242}
\definecolor{fboxdefcolor}{RGB}{52,77,108}
\definecolor{fboxatoscolor}{RGB}{255,133,133}
\definecolor{thalestitle}{RGB}{50,50,101}
\definecolor{thalessubtitle}{RGB}{57,138,199}
\definecolor{thalesorange}{RGB}{255,115,0}
\definecolor{thalesgreen}{RGB}{152,191,12}


% configuration de la transformation en PDF
\RequirePackage{hyperref}
\hypersetup{
  colorlinks=false,
  pdfborder=0 0 0,
  breaklinks=true,
  bookmarksopen=true,
  pdfcreator=LaTeX,
  pdfproducer=LaTeX with package UTClatex}


% pour les nouvelles commandes (espace à la fin)
\RequirePackage{xspace}

% pour gérer l'insertion de figures
\RequirePackage{graphicx}
\RequirePackage{caption}
\RequirePackage{subfigure}
\RequirePackage{wrapfig}

% pour pouvoir inserer des url en bleu sans serif
\RequirePackage{url}
\urlstyle{sf}

% pour différents types de tableaux
\RequirePackage{multirow}
\RequirePackage{tabularx}
\RequirePackage{array}
\RequirePackage{colortbl}
\RequirePackage{ltxtable}

% pour les entetes et pieds de page
\RequirePackage{fancyhdr}
\RequirePackage{lettrine}

% pour des jolis codes sources
\RequirePackage[final]{listings}

\RequirePackage{eurosym}
\RequirePackage{acronym}

\RequirePackage{pifont} % Dingbats font (useful for custom itemize)
\RequirePackage{natbib}


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Définitions des variables et des macros pour les modifier pour la
% page de titre. dans le texte, utiliser \wxxx pour ecrire xxx dans
% le document

% UV concernée
\def\@uv{Non renseigné~!}
\def\uv#1{\def\@uv{#1}}

% Semestre concernée
\def\@semestre{Non renseigné~!}
\def\semestre#1{\def\@semestre{#1}}

% Branche concernée
\def\@branche{Non renseigné~!}
\def\branche#1{\def\@branche{#1}}

% Filière ou master, ou spécialité concernée
\def\@filiere{~}
\def\filiere#1{\def\@filiere{#1}}

% Filière ou master, ou spécialité concernée, deuxième ligne
\def\@specialite{~}
\def\specialite#1{\def\@specialite{#1}}

% Logo de l'utc
\newcommand{\logoutc}[1]{\includegraphics[#1]{img/SU-UTC18-70.eps}}

\newcommand{\logoutctext}{
  \textsc{\large Université de Technologie de Compiègne}
}


%%%%%%% Définition des entetes et pieds de page %%%%%%%%%%

% Choix de la licence du document. Par défaut CC by sa
\def\@licencechoice{\includegraphics[width=1.1cm]{img/bysafr.png}~}
\def\licencechoice#1{\def\@licencechoice{#1}}

\pagestyle{fancy}
\fancyhf{}                        % initialise tous les champs dans head et foot
\renewcommand{\headrulewidth}{0pt}% met la largeur du trait à 0.2pt
\renewcommand{\footrulewidth}{5pt}%
\renewcommand{\footrule}{%
  {\color{jauneutc}%
    \hrule width\headwidth height\footrulewidth \vskip+\footrulewidth}
}

\fancyhead[R]{}
\fancyhead[L]{\logoutc{height=0.75cm}}
\fancyfoot[R]{\footnotesize{\textit{\@title}}}
\fancyfoot[C]{\thepage}
\fancyfoot[R]{\footnotesize{\textit{\@title}}}
\fancyfoot[L]{\footnotesize{\textit{\@author~---~\@uv\\\@licencechoice}}}


%%%%%%% Mes commandes %%%%%%%%
\newcommand\urlcolor[1]{\textcolor{thalessubtitle}{\url{#1}}}

\newcommand{\Num}[1]{\oldstylenums{#1}}

\newcommand{\cf}[1]{(\emph{cf.} section \ref{#1}, \og\nameref{#1}\fg, %
  p. \pageref{#1})}

\newcommand{\cfnop}[1]{\emph{cf.} section \ref{#1}, \og\nameref{#1}\fg, %
  p. \pageref{#1}}

\newcommand{\cfnocf}[1]{(section \ref{#1}, \og\nameref{#1}\fg, %
  p. \pageref{#1})}

\newcommand{\cfnopnocf}[1]{section \ref{#1}, \og\nameref{#1}\fg, %
  p. \pageref{#1}}

\newcommand{\cita}[1]{\og\emph{#1}\fg}

\newcommand{\bcode}[1]{
  \begin{codebox}
    \textcolor{fboxcodecolor}{\texttt{#1}}
  \end{codebox}
}
\newcommand{\bdef}[1]{
  \begin{defbox}
    \textcolor{fboxdefcolor}{\textit{#1}}
  \end{defbox}
}
\newcommand{\onto}[1]{%
  \fcolorbox{fboxcodecolor}{boxcodecolor}{#1}
}

\newcommand{\aster}{\ding{93}}

\newcommand\asterism{
  \begin{center}
    \vspace{-1em}
    \parbox{1in}{ % needed to prevent split across page boundaries
      \begin{center}
        \aster\\
        \aster\hspace{1.15em}\aster
      \end{center}
    } %\parbox
    \vspace{-0.75em}
  \end{center}
}

\RequirePackage{datetime}
\newcommand{\colophon}[1]{
  ~\vfill
  \begin{center}
    \small #1\\
    \scriptsize version du \today{} --- \currenttime
  \end{center}
  \cleardoublepage
}

\newcommand{\titrearticle}{
  \begin{center}
    \vfill
    \Huge \@title \\
    \vspace{1cm}
    \large \textit{\@author}\\
    \large{\@date}\\
    \normalsize{\@uv~---~\@semestre}
    \vspace{1cm}
  \end{center}
}


%\renewcommand{\acsfont}[1]{\textcolor{tatoebagreen}{\textsf{#1}}}
%\renewcommand{\acffont}[1]{\textcolor{tatoebagreen}{\textsf{#1}}}
%\renewcommand{\acfsfont}[1]{\textcolor{tatoebagreen}{\textsf{#1}}}

\renewcommand\section{\@startsection {section}{1}{-1\decallagetitre}%
  {-3.5ex \@plus -1ex \@minus -.2ex}%
  {2.3ex \@plus.2ex}%
  {\normalfont\Large\bfseries}}
\renewcommand\subsection{\@startsection{subsection}{2}{\z@}%
  {-3.25ex\@plus -1ex \@minus -.2ex}%
  {1.5ex \@plus .2ex}%
  {\normalfont\large\bfseries}}
\renewcommand\subsubsection{\@startsection{subsubsection}{3}{\z@}%
  {-3.25ex\@plus -1ex \@minus -.2ex}%
  {1.5ex \@plus .2ex}%
  {\normalfont\normalsize\bfseries}}


\RequirePackage{framed}
\newenvironment{codebox}{%
  \def\FrameCommand{%
    \fboxsep=\FrameSep \fcolorbox{fboxcodecolor}{boxcodecolor}%
  }%
  \MakeFramed{\FrameRestore}%
}%
{\endMakeFramed}

\newenvironment{defbox}{%
  \def\FrameCommand{%
    \fboxsep=\FrameSep \fcolorbox{fboxdefcolor}{boxdefcolor}%
  }%
  \MakeFramed{\FrameRestore}%
  \noindent\ignorespaces
}%
{\endMakeFramed}

\newenvironment{atosbox}{%
  \def\FrameCommand{%
    \fboxsep=\FrameSep \fcolorbox{atosred}{fboxatoscolor}%
  }%
  \MakeFramed{\FrameRestore}%
}%
{\endMakeFramed}

\endinput
